% Réagir sans violence
% Lizzie Crowdagger

C'était un samedi soir, et Sigkill marchait dans la rue pour rentrer
chez elle. Or, Sigkill n'aimait pas marcher dans la rue un samedi
soir. Il y avait trop de gens à son goût, et elle n'aimait pas les
gens. Ils la regardaient toujours avec un air bizarre, quand ils ne
s'amusaient pas à venir lui parler, ou pire.

Pour éviter la crise de panique, elle avait mis ses écouteurs et
écoutait du métal à un volume élevé, ce qui avait pour avantage de lui
permettre de ne pas entendre les gens, y compris ceux qui auraient eu
la mauvaise idée de vouloir lui parler. Malheureusement, elle les
voyait toujours, et elle apercevait toujours leurs regards remplis
d'une curiosité malsaine. Qui était cette fille aux cheveux courts et
rouges habillée en costard-cravate et avec des docs roses ?
semblaient-ils demander. Ou alors : était-ce une fille ou un garçon ?
Sigkill n'était pas très douée pour analyser l'expression des gens,
mais là, malheureusement, elle ne comprenait que trop bien.

Elle ne pouvait pas ne pas les voir, mais elle pouvait faire comme
si. Et elle pouvait occuper son esprit à des choses intéressantes pour
ne pas penser à ce que eux pouvaient bien penser. Elle était donc
plongée dans ses réflexions, à se demander comment elle pourrait bien
améliorer les performances du morceau de code qu'elle avait écrit
aujourd'hui et qui était un peu poussif. Peut-être pourrait-elle faire
un peu de *profiling* en rentrant chez elle, histoire de voir
quels morceaux du programme prenaient le plus de temps. Ou peut-être
devrait-elle prendre le temps de revoir tout l'algorithme, il y avait
sans doute moyen de...

Elle interrompit le fil de ses pensées, et s'immobilisa par la même
occasion, lorsque deux hommes, décidés à interagir avec elle malgré
ses barrières sonores et mentales, lui bloquèrent le chemin.

L'un d'entre eux dit quelque chose, qu'elle n'entendit pas à cause de
son baladeur. Ou grâce à son baladeur, tout est une question de point
de vue. 

Sigkill s'apprêtait à essayer de les contourner, mais le second type
approcha sa main et lui retira un de ses écouteurs. Elle déglutit et
sentit la panique remonter. 

« On se demandait, reprit le premier type, t'es quoi exactement ? C'est quoi, cette tenue ? »

Sigkill ne répondit rien. Elle en était incapable. D'ailleurs, à quoi
bon ? On voyait bien ce que c'était, sa tenue, et elle doutait que les
deux hommes voulussent connaître les références exactes pour parler
mode en face de leurs amis. 

« T'es une gouine ? demanda le second homme. Un pédé ? »

Sigkill restait silencieuse et figée. Elle se disait que dans son sac
en bandoulière, elle avait un pistolet électrique qu'elle avait fait
elle-même, mais elle n'osait pas l'utiliser. Et puis, elle n'aimait
pas avoir recours à la violence.

« Ben quoi, tu réponds pas ? demanda le second type en posant sa
  main sur l'épaule de Sigkill. Tu as perdu ta langue ? C'est un minou
  qui te l'a bouffé ? »

Les deux hommes se mirent à rire. Puis celui qui avait posé la main
sur son épaule posa la seconde sur celle de son ami. Sigkill, toujours
incapable de dire quoi que ce soit, se demandait si utiliser un
pistolet électrique relevait de la violence. Un coup de poing,
d'accord, c'était violent, mais là il ne s'agissait jamais que de
gentils petits électrons. C'était de la *science*, quelque
part. Cela relevait plutôt de l'expérience, en fin de compte.

« Hey, on pourrait faire un plan à trois, ça te dirait pas ? »

Sigkill finit par se décider, uniquement pour des raisons
scientifiques, à tester l'appareil qu'elle avait construit elle-même
sur deux sujets qui semblaient manifestement se porter volontaires
pour faire avancer le progrès. Elle dégaina donc son pistolet, le
plaqua au niveau du cou de l'homme qui ne la tenait pas, et appuya sur
la détente.

Elle reçut alors une décharge qu'elle qualifia instantanément de
*plutôt forte* qui l'envoya valser en arrière et la fit
s'écrouler par terre. Il ne lui fallut cependant que quelques secondes
pour se relever, car elle prenait des décharges électriques 
environ deux fois par semaine et avait développé une forme de
résistance.

Ce n'était pas le cas des deux hommes, cependant, surtout qu'eux
avaient pris le coup de plein fouet. Ils gisaient tous deux par terre
et se convulsaient en bavant, la peau et les cheveux légèrement
carbonisés.

Sigkill remit ses écouteurs, se remit en chemin, et rangea son
pistolet électrique *Do  It Yourself* dans son sac. Puis, tandis
qu'elle réajustait le nœud de sa cravate, elle prit mentalement
note des ajustements qu'il faudrait qu'elle apporte à son nouvel
engin, qui avait manifestement besoin d'être un peu recalibré.

